<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shasha on Astesia&#39;s Room</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/shasha/</link>
    <description>Recent content in Shasha on Astesia&#39;s Room</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 12:04:05 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/shasha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第二篇</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/second_post/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 12:04:05 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/second_post/</guid>
      <description>Title 1112&#xA;市場制定價格的方法 市場制定價格的方法&#xA;制定價格的基礎原則是：成本+利潤。&#xA;市場上所有商品的價格都是根據生產流程，一層一層加上去的。製作這些商品的每一個企業、業者，都會先觀察自己所需要的成本，再決定在當前環節銷售的價格。&#xA;舉個實踐中的例子：餐飲店。&#xA;1.首先需要有菜單，開發新的食譜需要研究調查各種其他料理，不斷地練習試錯、精進手藝直到完成。這其中存在很多的材料費和時間成本，屬於研發成本。&#xA;2.確定菜單后，需要大量進貨原始食材。這是材料成本。&#xA;3.餐廳需要厨師，服務員，會計等工作人員維持日常運行，需要支付每一個工作人員工資。這是人力成本。&#xA;4.餐廳所使用的房屋租金，公共水、電、瓦斯開銷。這是固定資源成本。&#xA;5.宣發成本，從最簡單的做個店面招牌，到進階的網絡營銷。&#xA;6.滿足以上所有成本支出后，投資者的個人利潤收益，用於維持投資人的投資回報率，提供維持經營的信心收益，或者簡單來説是投資人的工資。&#xA;以上，1-5是餐飲店這個運營主體所需要的，將商品送達客戶手中所花費的金額成本。6是維持經營主體可持續的利潤，也是變相成本的一部分。畢竟建立一個企業儅老闆本身也需要耗費投資人的諸多成本，是一份正當的職業。如果只是完成了1-5的收支平衡，就代表著投資人自己沒有類似工資收益，也就很難願意長期運營。銷售業者要做的重點在於計算設定出【合理并能確實獲得利潤】的價格，然後著手開發生產商品。&#xA;綜合1-6，這就是商品的價格指定基準。&#xA;供需關係帶動價格的變化 賣方以成本+利潤來決定價格，這本身沒有問題。但買賣需要有雙方才能成立，很難單靠賣方一個人的因素來直接敲定，因此考慮買方的情況也是很重要的價格決定因素。【需求】和【供給】的概念在這個時候就顯得非常重要。&#xA;【需求】，指的是某樣商品讓人覺得需要，而產生想要購買的想法。【供給】，指的是賣方將這樣商品推廣到交易市場上待銷。&#xA;當買方出現想購買便宜商品的想法的時候，就會出現【需求曲綫】。當賣方想提高商品價格獲取更多利潤的時候，就會形成【供給曲綫】。 在買賣雙方傾向促成交易的時候會期望找到一個合適的價格，在這個價格買方認爲【這個價格作爲成本可以接受】，賣方認爲【這個價格足夠維持我必須的利潤】，此時需求曲綫和供給曲綫形成交會，形成最終的商品價格，交易促成。&#xA;對於單個商品或大宗商品來説，這個交易模式就像是以前常見的商店裏面的討價還價，顧客和商店當面協定出一個雙方都能接受價格進行交易。而對於那些走大量零售的商品，比如現在的連鎖超市，不會每個商品都有這樣具體的價格協商，博弈過程通過整體消費者的需求量和企業的供給量來進行。比如例圖，在漁獲量降低的時期，實際可以供給到市場的秋刀魚數量會減少，而因漁船出海的成本沒有變化，則每一條魚需要對應更高的售價來補上成本和利潤，此時賣方的供給曲綫就會上漲，實際售價提升。而在秋刀魚受到歡迎的時候，比如出現關於秋刀魚的流行話題，此時哪怕設定一個更高的定價，消費者爲了跟上潮流也願意花費更多的錢來購買他，需求量增大，買方的供給曲綫上漲，實際售價也提升了。 由此可見，商品實際的價格是根據買賣雙方的供需共同促成的。近些年，商品生產往往都需要經過多個不同企業的多個加工環節，在每一個環節内都有這樣子的價格博弈。因此，制定價格絕不是一個簡單的事情。&#xA;什麽是虛擬貨幣 法幣，指的是美元、歐元、日元這樣的受到某一個特定國家、政府團體承認並做信用保障的貨幣。與之對應，虛擬貨幣是不由特定的團體進行信用保障的貨幣。虛擬貨幣的信用通過區塊鏈模式來實現，所有交易記錄通過網絡傳輸記錄在多個不同的設備裏，達到一種不特定的多個對象來監督交易的模式。簡單來説就是每個參與區塊鏈的人相互監控的模式。&#xA;虛擬貨幣與法幣一般只能在特定地區使用不同，通過網路可以在全球任意地區使用，各個地區也有交易公司可以將虛擬貨幣兌換成當地的法幣。&#xA;幣圈這裏就先提及略過。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
