<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Astesia&#39;s Room</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Astesia&#39;s Room</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 16:01:05 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>M8W3 開始/投資起艙</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2408w3/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:01:05 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2408w3/</guid>
      <description>開始/投資起艙 雜記 MicroSoft Authenticator生成的驗證碼是與設備時間有關的。如果驗證對象的服務器時間與手機時間不一致就會導致驗證失敗。&#xA;之前Github綁了手機的2FA，但後來因爲把手機時區手動改成了GMT+9，導致生成的2FA碼完全不能用。&#xA;用了一晚上把各個用2FA的賬號解綁，最後準備睡覺了用才發現是時區設置的問題，在手機裏面把自動網絡同步時間打開就好了。&#xA;所以用手機2FA一定要打開自動網絡同步時間。&#xA;閲讀 《日本戰後經濟史》 （歷史）&#xA;《黄金の経験値IV》 （ラノベ）&#xA;買輕小説的話GooglePlay還算不錯，相對bookwalker這類專用網站方便的多，閲讀app也方便。&#xA;股市 美股起艙 在股市分兩個券商賬戶A和B來管理投資。其中，A用來長期投資增值，B用來處理個股和短綫個股買賣。&#xA;券商采用IBKR做長綫，長橋LongBridge做短綫。考慮長橋中資背景，短期内可以用免傭來做短投，安定之後主要的美元資金以IBKR爲主。&#xA;暂定配艙方案如下。&#xA;A A倉采取定期注資，設置定投任務的策略。&#xA;證券 配比 類型 標的 策略 VOO 20% 證券ETF 追蹤S&amp;amp;P500 月度定投 IWY 20% 證券ETF 追蹤Russell T200 月度定投 MOAT 20% 證券ETF 追蹤晨星護城河指數 月度定投 PFF 20% 證券ETF 優先股股息ETF 月度定投 AGG 20% 債券ETF 追蹤美債基本指數 月度定投 配置思路 總體上采用 股票：債券——60：40 的配布，在此基礎上將一半的債券改爲優先股。采取較激進的配置。&#xA;VOO：&#xA;追蹤S&amp;amp;P500指數投資，作爲投資基本面使用。&#xA;出於長期持有的預期，選擇低管理費的VOO代替SPY。而比起其他一些等額配艙的ETF，簡單跟隨指數相對更加省心一點。&#xA;IWY：&#xA;IWY全稱iShares Russell Top 200 Growth ETF，由BlackRock發行。&#xA;該ETF追蹤Russell Top 200 Growth指數進行配艙。Russell Top 200 Growth指數是從Russell 3000指數中選取市值最高的200家企業，这些企業一般認爲是美國市場上規模最大的企業。之後則進一步根據特定的成長性指標來做二次篩選，包含盈利增長、銷售增長、股本回報，現金流情況等指標。最後采取市值加權法計算指標。</description>
    </item>
    <item>
      <title>第二篇</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/second_post/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 12:04:05 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/second_post/</guid>
      <description>Title 1112&#xA;市場制定價格的方法 市場制定價格的方法&#xA;制定價格的基礎原則是：成本+利潤。&#xA;市場上所有商品的價格都是根據生產流程，一層一層加上去的。製作這些商品的每一個企業、業者，都會先觀察自己所需要的成本，再決定在當前環節銷售的價格。&#xA;舉個實踐中的例子：餐飲店。&#xA;1.首先需要有菜單，開發新的食譜需要研究調查各種其他料理，不斷地練習試錯、精進手藝直到完成。這其中存在很多的材料費和時間成本，屬於研發成本。&#xA;2.確定菜單后，需要大量進貨原始食材。這是材料成本。&#xA;3.餐廳需要厨師，服務員，會計等工作人員維持日常運行，需要支付每一個工作人員工資。這是人力成本。&#xA;4.餐廳所使用的房屋租金，公共水、電、瓦斯開銷。這是固定資源成本。&#xA;5.宣發成本，從最簡單的做個店面招牌，到進階的網絡營銷。&#xA;6.滿足以上所有成本支出后，投資者的個人利潤收益，用於維持投資人的投資回報率，提供維持經營的信心收益，或者簡單來説是投資人的工資。&#xA;以上，1-5是餐飲店這個運營主體所需要的，將商品送達客戶手中所花費的金額成本。6是維持經營主體可持續的利潤，也是變相成本的一部分。畢竟建立一個企業儅老闆本身也需要耗費投資人的諸多成本，是一份正當的職業。如果只是完成了1-5的收支平衡，就代表著投資人自己沒有類似工資收益，也就很難願意長期運營。銷售業者要做的重點在於計算設定出【合理并能確實獲得利潤】的價格，然後著手開發生產商品。&#xA;綜合1-6，這就是商品的價格指定基準。&#xA;供需關係帶動價格的變化 賣方以成本+利潤來決定價格，這本身沒有問題。但買賣需要有雙方才能成立，很難單靠賣方一個人的因素來直接敲定，因此考慮買方的情況也是很重要的價格決定因素。【需求】和【供給】的概念在這個時候就顯得非常重要。&#xA;【需求】，指的是某樣商品讓人覺得需要，而產生想要購買的想法。【供給】，指的是賣方將這樣商品推廣到交易市場上待銷。&#xA;當買方出現想購買便宜商品的想法的時候，就會出現【需求曲綫】。當賣方想提高商品價格獲取更多利潤的時候，就會形成【供給曲綫】。 在買賣雙方傾向促成交易的時候會期望找到一個合適的價格，在這個價格買方認爲【這個價格作爲成本可以接受】，賣方認爲【這個價格足夠維持我必須的利潤】，此時需求曲綫和供給曲綫形成交會，形成最終的商品價格，交易促成。&#xA;對於單個商品或大宗商品來説，這個交易模式就像是以前常見的商店裏面的討價還價，顧客和商店當面協定出一個雙方都能接受價格進行交易。而對於那些走大量零售的商品，比如現在的連鎖超市，不會每個商品都有這樣具體的價格協商，博弈過程通過整體消費者的需求量和企業的供給量來進行。比如例圖，在漁獲量降低的時期，實際可以供給到市場的秋刀魚數量會減少，而因漁船出海的成本沒有變化，則每一條魚需要對應更高的售價來補上成本和利潤，此時賣方的供給曲綫就會上漲，實際售價提升。而在秋刀魚受到歡迎的時候，比如出現關於秋刀魚的流行話題，此時哪怕設定一個更高的定價，消費者爲了跟上潮流也願意花費更多的錢來購買他，需求量增大，買方的供給曲綫上漲，實際售價也提升了。 由此可見，商品實際的價格是根據買賣雙方的供需共同促成的。近些年，商品生產往往都需要經過多個不同企業的多個加工環節，在每一個環節内都有這樣子的價格博弈。因此，制定價格絕不是一個簡單的事情。&#xA;什麽是虛擬貨幣 法幣，指的是美元、歐元、日元這樣的受到某一個特定國家、政府團體承認並做信用保障的貨幣。與之對應，虛擬貨幣是不由特定的團體進行信用保障的貨幣。虛擬貨幣的信用通過區塊鏈模式來實現，所有交易記錄通過網絡傳輸記錄在多個不同的設備裏，達到一種不特定的多個對象來監督交易的模式。簡單來説就是每個參與區塊鏈的人相互監控的模式。&#xA;虛擬貨幣與法幣一般只能在特定地區使用不同，通過網路可以在全球任意地區使用，各個地區也有交易公司可以將虛擬貨幣兌換成當地的法幣。&#xA;幣圈這裏就先提及略過。</description>
    </item>
    <item>
      <title>First_post</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/first_post/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 16:01:05 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/first_post/</guid>
      <description>Title 1112&#xA;$$ \int_0^\infty e^{-x^2} dx=\frac{\sqrt{\pi}}{2} $$</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/index-about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/index-about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3rd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3rd/</guid>
      <description>對於我們這樣的一般人來説，錢到底是什麽呢？&#xA;金錢 货币機制 最早的货币是以物易物。&#xA;最初在农耕打猎的部落时代，人们使用各自的職業收获进行以物易物，比如獵人用肉类向農夫換糧食、向裁縫換衣物等等。&#xA;但是肉类不易保存容易腐坏，交易的时候未必每次都能赶上有新鲜的肉的情况，很容易交易失败。为了解决这个问题，早期社会使用布匹、贝壳等容易长期保存的物品作为中介物质来使用。&#xA;随时代演化，随着金属加工技术的发展，为了进一步提升中间介质的保存周期，金银铜等金属开始被拿来当作中间介质使用。金属可以加工成特定统一的形状，相比贝类更容易存放。在公元前8-7世纪左右，人类社会开始出现铸造成圆形的金属制货币。&#xA;之后，随进一步发展，黄金逐渐成为通行货币的价值基准，其他金属逐渐作为黄金的附属使用。但是，如果要进行大额支付，随身携带大量的金属十分费力，加上铸币成本高昂不下，急需一个更便捷的方法。19世紀，英國首開先例，由中央銀行發行與存放在金庫中的換進同等幣值的「紙」，以此來代替金屬貨幣進行流通。這就是紙的貨幣等於「紙幣」的緣由。當時，每個采取這套模式的國家，其中央銀行所發行的紙幣總額等於其銀行自己持有的黃金總額，規則上每一張正常發行的紙幣都能在銀行兌換成對應幣值的黃金。這個制度被稱爲「金本位」制，20世紀初開始成爲當時全球各囯的主流貨幣制度。當然，此時的貨幣制度嚴謹上還是金屬貨幣制，紙是一種等位替代。&#xA;e1：貨幣政策：金本位至信用制的變遷&#xA;金本位制度下中央銀行所發行的貨幣量與國家的黃金儲備量直接挂鈎，這個制度限制了中央銀行在貨幣政策上的操作能力。加上工業化導致的勞動力提升，一次世界大戰參戰囯對貨幣的劇烈需求，1929美國大蕭條等原因，受限于黃金儲備局限的貨幣難以在承擔經濟穩定運作。&#xA;因此，二戰後，歐洲主流國家都放棄了金本位制度轉爲信用貨幣制度。美國在1933年開始部分脫離金本位，但直到1971年美元才正式與黃金脫鈎。日元由於在戰後直至1971年長期以固定匯率挂鈎，因此也同步在1971年結束金本位。&#xA;信用貨幣制度是由各國中央銀行根據當地法律指定的貨幣制度，配合經濟情況來發行的貨幣，簡單來説意味著「這個國家的人們人人都創造出很多價值，這些價值也都相對的被消耗掉了，那麽，中央銀行就必須發行能過夠對應這些價值的貨幣作爲價值的中介，來讓這個系統流轉起來」。&#xA;信用制度的基礎是「大家相信並認同它是有價值的東西」。一張一千円的紙幣和一張一万円的紙幣，本質上都只是印刷精美的紙而已，是通過大部分人的認同和政府的信用背書，一致同意這張印刷的紙能代表一千円一万円，紙才能對應至實際的價值。&#xA;放到電子化的現在，印刷的紙逐漸由虛擬化的數據替代。比如一個人將自己的紙幣存入銀行，換來一張銀行卡和對應數字的餘額數據，那他就能使用這張銀行卡和對應的手機應用去消費。所有人看到的都只是屏幕裏面的數字變化，但出於信用機制，人們認同這個簡單的數字變化能夠代表價值的轉讓。&#xA;這也會讓貨幣的價值與當地國家信用度直接相關。比如美國的國家信用一直在全球前列，其强大的國力與穩定的政體保證其國家不會輕易倒塌，美元也就一直是全球最通用和保值的貨幣。持續内亂的小國的國家信用無法保證，對應的貨幣就沒有價值，因爲你不知道哪天這些貨幣會隨著該國的政府更替而變成一堆廢紙。更多的人想持有更穩定的美元而不是小國的貨幣。&#xA;錢的流通 社會的運轉來自於錢，瞭解錢就是瞭解世界。與世界息息相關的不只是政治和經濟，也包含與每個人自身相關的事。瞭解錢的概念，將能更好的思考如何規劃未來。 「經濟】一詞意指從創造商品和服務價值，到推廣、購買這份價值的消費循環。&#xA;在這個鏈條中，關鍵的三個經濟主體是 「政府」 、 「企業」 、 「家庭」 。&#xA;家庭指代的是以家庭為單位的自然個人的收入與支出。&#xA;企業指代的是注冊公司為單位的機構集體，通過製作商品、提供服務等模式進行運作的機構集團。個人通過在企業就職、或接受企業委托的工作，從企業獲得薪水報酬。 政府指代的是以稅金運作的公共服務機構。家庭和企業繳納稅金給地方政府機構，政府運用稅金，通過委托企業或者雇傭公務人員的方式，向家庭和企業提供公共服務。&#xA;E1.5：錢在個人，企業，政府之間的流動。銀行&#xA;每一個人身上都帶有這樣的消費活動，企業通過這樣的活動獲得盈利，工作的人獲得薪水，政府獲得稅收，公共服務得以經營。&#xA;錢很重要，但如果每個人都將錢存起來不用，那麽社會的各個環節都無法順利的運轉。如果一個人不再去買某樣東西，製造商品的企業就無法盈利，該企業的雇工就無法獲得薪水，該企業上繳的稅款就會降低。如果不只是一個人而是很多人都不買東西，社會就會變得蕭條，企業縮小規模裁員，公共服務縮水。這樣，儘管不買東西的個人省下了當時的錢，但從總體來看他可能面對企業縮編和公共服務縮水，無形中可能損失了更多的錢。&#xA;錢就像是血液一樣，需要在社會上流通，才有利於讓社會變得更繁榮。&#xA;通貨膨脹or緊縮 消費者的消費意願會改變商品的價格。&#xA;景氣一般指這樣的場景：市場上商品和服務的銷售量如果大增，製造商和銷售商的公司就會活力，這些公司雇傭的勞動者也將獲得更多的曝醜。如果普遍的勞動者報酬變得更高，一般家庭就會有更多的資金和消費欲望，會有更多的錢投入消費。像這樣企業與家庭的金錢流通數量出現增長，社會的金錢流通狀態趨於良好的時候，我們稱之爲「景氣」。&#xA;反之，若市場上商品和服務賣不出去，企業的獲利就會跟著變低，所雇傭的勞動者就會降薪或者失去工作。在這樣的情況下，一般家庭所支配的資金會變少，消費會變得更節約和有計劃，爲了避免例如受傷生病這樣的未知風險開始存錢，縂消費量會變小。這樣企業和家庭的金錢流通數量減少，社會的金錢流通狀態趨於降低的時候，我們稱謂「不景氣」。&#xA;景氣與不景氣，一般會隨著商品形式的變化而反復波動。比如21世紀初智能手機初次面世帶領了一波科技熱潮，帶動了數碼產業變得景氣。之後隨著技術成熟成本降低，數碼產業的銷售額逐漸下降，市場趨於飽和，開始了一波不景氣。而近期由於AI技術應用問世改變了商品形態，又帶動了一波科技產業的景氣。這是個簡化的描述，但在正常情況下，景氣與否是像這樣一波一波地波浪演變的。&#xA;與景氣相關的概念會是「通貨膨脹」和「通貨緊縮」。&#xA;一旦變得景氣，願意購買的人增多消費力增强，企業往往會認爲售價提高也能賣得出去，進而拉高旗下產品的售價提升自身盈利能力。由於現代企業在生產商品的時候往往是層叠關係，A企業加工原料，BCD企業購買A企業的原料加工配件，E企業購買BCD企業的原料加工成品，F企業購買成品負責運輸，G企業在實際商店中購買F企業運輸過來的成品進行終端銷售，從而一個企業在拉高售價的時候會連帶著整個鏈條上的企業增加投入和售價，相當與連帶著提高最終成品的材料費和人力費用。這將導致最後市場上流通的成品商品價格越來越高。我們將長期持續處於這種循環漲價狀態的社會現象成爲【通貨膨脹】。&#xA;與之相對的在不景氣的時候，每個人手上的資金減少，終端銷售業者G不得不降低售價避免虧本，並在之後采購更少的商品。這迫使整個製造運輸鏈條A-F都降低自己的銷售價，這導致企業的獲利降低，他們所雇傭的勞動者薪資降低，家庭生活可能變得更貧窮。長期持續下去的話可能會導致鏈條上的某個企業破產退出，導致這個商品不再能被生產，導致終端能購買到的商品越來越少。我們將長期持續處於這種循環降價狀態的社會現象稱爲【通貨緊縮】。&#xA;E2：通脹or通縮&#xA;市場制定價格的方法 市場制定價格的方法&#xA;制定價格的基礎原則是：成本+利潤。&#xA;市場上所有商品的價格都是根據生產流程，一層一層加上去的。製作這些商品的每一個企業、業者，都會先觀察自己所需要的成本，再決定在當前環節銷售的價格。&#xA;舉個實踐中的例子：餐飲店。&#xA;1.首先需要有菜單，開發新的食譜需要研究調查各種其他料理，不斷地練習試錯、精進手藝直到完成。這其中存在很多的材料費和時間成本，屬於研發成本。&#xA;2.確定菜單后，需要大量進貨原始食材。這是材料成本。&#xA;3.餐廳需要厨師，服務員，會計等工作人員維持日常運行，需要支付每一個工作人員工資。這是人力成本。&#xA;4.餐廳所使用的房屋租金，公共水、電、瓦斯開銷。這是固定資源成本。&#xA;5.宣發成本，從最簡單的做個店面招牌，到進階的網絡營銷。&#xA;6.滿足以上所有成本支出后，投資者的個人利潤收益，用於維持投資人的投資回報率，提供維持經營的信心收益，或者簡單來説是投資人的工資。&#xA;以上，1-5是餐飲店這個運營主體所需要的，將商品送達客戶手中所花費的金額成本。6是維持經營主體可持續的利潤，也是變相成本的一部分。畢竟建立一個企業儅老闆本身也需要耗費投資人的諸多成本，是一份正當的職業。如果只是完成了1-5的收支平衡，就代表著投資人自己沒有類似工資收益，也就很難願意長期運營。銷售業者要做的重點在於計算設定出【合理并能確實獲得利潤】的價格，然後著手開發生產商品。&#xA;綜合1-6，這就是商品的價格指定基準。&#xA;供需關係帶動價格的變化 賣方以成本+利潤來決定價格，這本身沒有問題。但買賣需要有雙方才能成立，很難單靠賣方一個人的因素來直接敲定，因此考慮買方的情況也是很重要的價格決定因素。【需求】和【供給】的概念在這個時候就顯得非常重要。&#xA;【需求】，指的是某樣商品讓人覺得需要，而產生想要購買的想法。【供給】，指的是賣方將這樣商品推廣到交易市場上待銷。&#xA;當買方出現想購買便宜商品的想法的時候，就會出現【需求曲綫】。當賣方想提高商品價格獲取更多利潤的時候，就會形成【供給曲綫】。&#xA;在買賣雙方傾向促成交易的時候會期望找到一個合適的價格，在這個價格買方認爲【這個價格作爲成本可以接受】，賣方認爲【這個價格足夠維持我必須的利潤】，此時需求曲綫和供給曲綫形成交會，形成最終的商品價格，交易促成。&#xA;對於單個商品或大宗商品來説，這個交易模式就像是以前常見的商店裏面的討價還價，顧客和商店當面協定出一個雙方都能接受價格進行交易。而對於那些走大量零售的商品，比如現在的連鎖超市，不會每個商品都有這樣具體的價格協商，博弈過程通過整體消費者的需求量和企業的供給量來進行。比如例圖，在漁獲量降低的時期，實際可以供給到市場的秋刀魚數量會減少，而因漁船出海的成本沒有變化，則每一條魚需要對應更高的售價來補上成本和利潤，此時賣方的供給曲綫就會上漲，實際售價提升。而在秋刀魚受到歡迎的時候，比如出現關於秋刀魚的流行話題，此時哪怕設定一個更高的定價，消費者爲了跟上潮流也願意花費更多的錢來購買他，需求量增大，買方的供給曲綫上漲，實際售價也提升了。&#xA;由此可見，商品實際的價格是根據買賣雙方的供需共同促成的。近些年，商品生產往往都需要經過多個不同企業的多個加工環節，在每一個環節内都有這樣子的價格博弈。因此，制定價格絕不是一個簡單的事情。&#xA;鈔票即選票 對於民主政體，一般來説年滿十八歲就能獲得選舉權。一個人在選舉的時候，會支持他覺得「可以信任的人」、「認同政見的人」、「想要看到這樣的未來的人」並投票給他，讓他作爲代表人為地方爭取權益；換句話説就是，不會投給「無法信任」的人。借由這樣循環往復的動作，逐漸改變社會狀態的方式，就是選舉制度。&#xA;我們的消費市場跟政治選舉其實很相似。當我們有「這個商品很不錯」、「很想體驗這個服務」、「信任這家企業」類似的想法去購物時，就等同於使用手中的金錢來支持我們覺得優秀的企業。我的錢流向了我認爲好的企業，如果很多人都這樣做，這家企業的業績上升，得以擴大規模生產出更多的我想要的東西。如果我對某家企業的產品或者運營方案反感，那就不去購買他家的產品，如果很多人都抱有同樣的想法，這家公司的業績就會下降，難以維持經營而退出市場。&#xA;把錢花在你認爲的「好的事物」上，不把錢花在你覺得「不好的事物」上，通過這樣的反復循環，讓整個市場和社會模式一點一點的被改變。有些店能持續開幾十年，有些店開了幾個月就倒閉，這些變化是由所有人集體消費所決定出來的。身爲消費者的我們，有足夠的能力去選擇我們想要的社會。&#xA;虛擬貨幣 法幣，指的是美元、歐元、日元這樣的受到某一個特定國家、政府團體承認並做信用保障的貨幣。與之對應，虛擬貨幣是不由特定的團體進行信用保障的貨幣。虛擬貨幣的信用通過區塊鏈模式來實現，所有交易記錄通過網絡傳輸記錄在多個不同的設備裏，達到一種不特定的多個對象來監督交易的模式。簡單來説就是每個參與區塊鏈的人相互監控的模式。&#xA;虛擬貨幣與法幣一般只能在特定地區使用不同，通過網路可以在全球任意地區使用，各個地區也有交易公司可以將虛擬貨幣兌換成當地的法幣。&#xA;幣圈這裏就先提及略過。&#xA;銀行 銀行業可以説是現代金融體系的基礎。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
